

	1. VM(virtual machine) : vagrant-vbox(ubunutu), gcloud-img-launch
	2. LAMP & Wordpress Install with https/multisite
	3. Install plug-ins and themes

//godaddy-https, multisite _convert
//memebrship(login/content control), 
//woocommerce

//https://www.smashingmagazine.com/2015/09/wordpress-management-with-wp-cli/
https://www.linode.com/docs/websites/cms/how-to-install-and-configure-wordpress
	
plugin list


theme list

move mysql server outside : define('host')
move wordpress folder

n -s /home/user/www /var/www/html

wp-config.php -> define( 'WP_ALLOW_MULTISITE', true );
sudo a2enmod rewrite  //apache mode rewrite
<Directory /var/www/>
                Options Indexes FollowSymLinks MultiViews
                AllowOverride All
                Order allow,deny
                allow from all
</Directory>
.htaccess
/var/www/.htaccess
RewriteEngine On
RewriteBase /
RewriteRule ^index\.php$ - [L]

# uploaded files
RewriteRule ^([_0-9a-zA-Z-]+/)?files/(.+) wp-includes/ms-files.php?file=$2 [L]

# add a trailing slash to /wp-admin
RewriteRule ^([_0-9a-zA-Z-]+/)?wp-admin$ $1wp-admin/ [R=301,L]

RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -f [OR]
RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} -d
RewriteRule ^ - [L]
RewriteRule  ^[_0-9a-zA-Z-]+/(wp-(content|admin|includes).*) $1 [L]
RewriteRule  ^[_0-9a-zA-Z-]+/(.*\.php)$ $1 [L]
RewriteRule . index.php [L]

define( 'SUNRISE', 'on' );  //https://wordpress.org/plugins/wordpress-mu-domain-mapping/

sudo mkdir /var/www/wp-content/blogs.dir

apache DocumentRoots 
apache symbolic link: options FollowSymLinks or SymLinksIfOwnerMatch.
apache .htaccess
Alias "/docs" "/var/web"

Redirect permanent "/foo/"   "http://www.example.com/bar/"

httpd.conf
site_00.conf


<VirtualHost *:80>
    ServerAdmin webmaster@localhost

    DocumentRoot /var/www
    <Directory />
        Options FollowSymLinks
        AllowOverride None
    </Directory>

reverse proxy
ProxyPass "/foo/" "http://internal.example.com/bar/"
ProxyPassReverse "/foo/" "http://internal.example.com/bar/"
ProxyPassReverseCookieDomain internal.example.com public.example.com
ProxyPassReverseCookiePath "/foo/" "/bar/"

openssl genrsa -des3 -out domain3-com.key 2048
openssl req -new -key domain3-com.key -out domain3-com.csr
(self-signed) openssl x509 -req -days 365 -in domain3-com.csr -signkey domain3-com.key -out domain3-com.crt
https://wordpress.org/plugins/really-simple-ssl/


apache SSL
sudo a2enmod ssl
/etc/apache2/sites-available/default-ssl.conf
(certificates) /etc/ssl/certs (private keys)/etc/ssl/private `; 이를 바꿀려면, default-ssl.conf 파일내부에서 SSLCertificateFile , SSLCertificateKeyFile 의 설정부분을 고치면 된다
sudo a2ensite default-ssl :가상호스트를 여러개 만든 경우에는 해당 가상호스트의  .conf 파일을 모두 위에서처럼 a2ensite 명령어로 작동시켜줘야 한다.

http->https
<IfModule mod_rewrite.c>
RewriteEngine On
RewriteCond %{SERVER_PORT} 80
RewriteRule ^(.*)$ https://www.yoursite.com/$1 [R,L]
</IfModule>

WP_admin: define('FORCE_SSL_ADMIN', true);

named virtual hosts over SSL -SNI:Server Name Indication
NameVirtualHost *:443
<VirtualHost *:443>
 ServerName www.yoursite.com
 DocumentRoot /var/www/site
 SSLEngine on
 SSLCertificateFile /path/to/www_yoursite_com.crt
 SSLCertificateKeyFile /path/to/www_yoursite_com.key
 SSLCertificateChainFile /path/to/DigiCertCA.crt
</VirtualHost>

-----------------------------
set ubuntu(linux) time and timezone
date "+%H:%M:%S   %d/%m/%y"
date +'%:z %Z'
sudo dpkg-reconfigure tzdata
<?php get_the_time(); ?>

